<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>todayTopNewsWithAI</title><link>https://www.hotday.uk</link><description>Today top news with AI</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 05:41:15 +0000</lastBuildDate><item><title>燃油车迎来顶层设计级认可</title><link>https://www.36kr.com/p/3062594031379589</link><description>随着新能源汽车逐渐进入传统燃油车市场，全球范围内的车企竞争加剧。中国国内汽车市场面临新能源与燃油车的激烈竞争，新能源汽车销量增长迅猛，然而燃油车仍有其独特的市场价值，特别是在全球内燃机车保有量较大的地区。产业转型的关键阶段，工信部明确支持燃油车技术创新与发展，在大力发展新能源的同时，不放弃传统燃油车市场的潜力。2023年中国的新能源汽车在新车销量中占比近47%，但燃油车依然是市场主流。这不仅因为国内外对燃油车仍有巨大需求，也因为新能源车目前仍存在续航不足、充电缓慢等挑战。国家的能源战略倡导多元化发展，强调传统一次能源和新能源的互补关系，而非简单替代。这种协同发展策略有助于实现绿色可持续的能源转型目标。</description></item><item><title>App+1 | Follow：信息获取的另一种形态</title><link>https://sspai.com/post/94104</link><description>本文由关注技术创新和效率工具的少数派作者pseudoyu撰写。作者热衷于探索新技术，并在闲暇时使用Logseq等工具提高效率。文章探讨了一种新型的信息获取机制，让用户通过特殊的方式追踪和获取感兴趣的内容。其宗旨在于帮助用户更有效地管理信息流，避免信息过载带来的困扰。pseudoyu通过亲身实践分享了该机制的优势，并对Logseq等工具在应用过程中的实际效果进行了详细评述，展示了其在个人管理和效率提升中的实用价值。联合创作者也对这一新工具表达了认可和支持，强调其对创作及日常使用的积极影响。本文适合对效率提升和技术创新感兴趣的读者。</description></item><item><title>两个月的美团骑手体验</title><link>https://sspai.com/post/93225</link><description>这篇⽂章详细描述了一位⻘年在两个⽉的暑假期间，从事全职美团骑⼿⼯作的体验。他分享了作为骑⼿的⼯作流程，包括在app上签⼊、等待订单、取货和配送，以及准时到达的挑战。⽂章中谈到了该⾏业的诸多缺点，尤其是炎热、暴晒、⾬天的艰辛，以及过多的外卖竞争导致的低收益等问题。同时，也指出了骑⼿之间的互助精神和职业的灵活性，譬如可以⾃由选择上班时间和地点等积⽊。骑⼿们常常在不同消费阶层的客户之间奔波，体会到跨越社会阶层之间的落差。此外，‘拼好饭’是⼀个令他困惑的策略。但他也承认这份⼯作的优点，如多劳多得，使他的努⼒得到应有的回报。尽管⽬标艰巨，但还能从已学会的经验和骑⾏中获得某种乐趣。最终，他对⾃⼰的电动车给予感谢，作为他在暴⾬中的唯一依靠。本片⽂章不仅揭示了该⾏业中的⼀些真相，也唤起了读者对于职业的思考和理解。</description></item><item><title>华尔街见闻早餐FM-Radio | 2024年12月4日</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3735986</link><description>本期华尔街见闻早餐FM-Radio主要聚焦最近的全球市场动态与地缘政治事件。在金融市场方面，标普500指数创历史新高；苹果上涨1%，带动市场情绪，而特斯拉则出现下跌。此外，法国股市在政府可能解散的背景下经历震荡，而韩国因“紧急戒严”宣布的韩国元贬值引发市场波动。商品市场中，原油与大宗商品价格普遍上涨，WTI原油恢复至每桶70美元以上。重点新闻包括中国商务部限制特定双用途物项对美国出口的政策变化，这加入了中美贸易摩擦的新一章节；韩国总统紧急实施戒严令后，韩国金融市场出现波动，政府计划提供“无限流动性”以稳定市场；法国政府可能因内阁不信任投票面临解散风险；美国劳工市场指标JOLTS数据显示职位空缺超预期。其他事件还包括英特尔CEO可能面临职业生涯变动，以及美国“黑色星期五”期间在线销售额达到1330亿美元，创历史新高。</description></item><item><title>中国互联网络协会：呼吁国内企业审慎选择采购美国芯片</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29532435</link><description>近日，美国以国家安全为借口，进一步加大了对华半导体出口的限制措施。美国频繁调整管制规则，持续升级贸易壁垒，无视国际贸易规则，对我国互联网产业的健康稳定发展造成了实质性损害。中国互联网协会对此表示坚决反对。美国这种将国家安全概念泛化，并滥用出口管制手段对中国进行无端封锁和打压的做法，已经动摇业界对美国芯片产品的信任和信心。为确保我国互联网产业安全、稳定、可持续发展，协会呼吁国内企业主动采取应对措施，审慎选择采购美国芯片，寻求扩大与其他国家和地区芯片企业的合作，并积极使用内外资企业在华生产制造的芯片。尽管美国忽视全球供应链的稳定与安全，我国仍应坚持扩大自主开放。在确保安全的基础上，继续坚定地与全球各方建立并维护合作共赢的关系，推动全球经济的繁荣发展。在信息技术革命的关键时期，中国应与全球各界携手共进，共同攀登技术高峰，携手构建更加美好的数字未来。</description></item><item><title>韩国执政党代表要求尹锡悦退党、总统府官员和国防部长官全体辞职</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29540469</link><description>韩国总统尹锡悦在宣布实施紧急戒严令并在6个多小时后解除该令后，执政党国民力量党代表韩东勋要求尹锡悦退党，并要求总统府负责人和国防部长官全体辞职。韩东勋表示，如果不采取这些措施，将无法度过当前危机。韩国国会召开紧急会议，190名议员全体投票要求尹锡悦撤回戒严令。最终，尹锡悦接受国会要求，解除戒严令。此外，韩国最大在野党共同民主党也敦促尹锡悦立即下台，否则将推动弹劾程序。</description></item><item><title>韩国最大在野党要求总统立即主动辞职</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29540451</link><description>韩国共同民主党于10月4日召开紧急议员会议，通过决议要求总统尹锡悦立即辞职。决议指出，尹锡悦总统在宣布紧急戒严时，严重违反了宪法，并未遵循发布紧急戒严令所必要的任何条件。如果他不主动辞职，共同民主党将推动弹劾。决议还强调，宣布紧急戒严的行为无效且严重违反宪法和法律，属于严重的内乱行为，是充足的弹劾理由。</description></item><item><title>韩国总统办公室室长、首席秘书官集体辞职</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29540774</link><description>韩国总统办公室的重要成员，包括室长和首席秘书官，于当地时间12月4日集体辞职。这一事件引起了公众和媒体的广泛关注。集体辞职可能与最近的政治动荡和政府改革有关，也可能源于内部对政策方向或管理风格的不满。目前，韩国总统府尚未对此次集体辞职给出明确的解释，但此举无疑对现政府的形象和稳定性构成了挑战。分析人士指出，这次离职潮可能会对总统未来的施政产生深远影响，需要及时进行人员调整和政策修正以平息潜在的危机。</description></item><item><title>紧急戒严令6小时后解除，这一夜韩国发生了什么？</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29540358</link><description>韩国总统尹锡悦在宣布实施紧急戒严令后，面对国会和民众的强烈反对，最终在6小时后解除该命令。此次戒严令的实施引发了韩国国内的政治动荡，国会紧急召开会议，要求总统撤回命令。尹锡悦在电视直播中表示，戒严令是为了应对在野党的威胁，但国会全体议员一致投票要求解除戒严。韩国社会对此反应强烈，民众聚集在国会前抗议，要求恢复正常秩序。此次事件加剧了韩国政治的分裂，执政党和在野党之间的对立进一步加剧，尹锡悦的支持率也因此持续下滑。</description></item><item><title>韩国总统尹锡悦宣布解除紧急戒严令</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29535657</link><description>韩国总统尹锡悦在12月4日凌晨宣布解除紧急戒严令，此前该戒严令仅实施了约6个小时。尹锡悦表示，虽然戒严令是为了应对国内反国家势力和维护国家秩序，但在国会要求下，他决定尊重国会意见，撤回戒严部队。韩国国会在紧急全体会议上投票通过了解除戒严令的决议，尹锡悦随即宣布戒严令无效。美国白宫表示未提前收到相关通知，正在了解情况。中国驻韩大使馆提醒在韩中国公民加强安全防范。</description></item></channel></rss>