<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>todayTopNewsWithAI</title><link>https://www.hotday.uk</link><description>Today top news with AI</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 04:33:09 +0000</lastBuildDate><item><title>OpenAI深夜官宣：连续12天发布AI大招，“截胡”DeepMind头条，Sora、满血o1或将发布</title><link>https://www.36kr.com/p/3065218011817089</link><description>Google DeepMind发布了最新的基础世界模型Genie 2，能够通过一张图片生成可操作的3D环境，标志着其在虚拟世界理解上的进步。同时，OpenAI宣布为期12天的圣诞惊喜活动，每天发布新内容，包括文本到视频工具Sora、增强版ChatGPT、GPT-4o图像等。Genie 2的发布展示了其在生成复杂3D场景和模拟智能体行为方面的能力，可能对游戏开发和AI训练产生重大影响。2024年的AI竞争将更加激烈。</description></item><item><title>惊掉下巴，被字节起诉800万实习生，拿下NeurIPS 2024最佳论文</title><link>https://www.36kr.com/p/3064004389692805</link><description>在最近的NeurIPS 2024大会上，一位实习生因其在字节跳动的研究成果而获得最佳论文奖。这篇论文探讨了在深度学习领域，尤其是自回归模型（AR）方面的创新方法。该研究展示了一种新型的视觉自回归建模（VAR）方法，能够显著提高生成图像的质量和速度。该方法不仅在理论上提供了新的见解，还在实际应用中展现了优越的性能，超越了传统的生成对抗网络（GAN）和扩散模型。研究人员在多个数据集上进行测试，结果表明VAR在生成质量和速度上均有显著提升，尤其是在处理复杂图像时，其表现尤为突出。此外，该研究的开放源代码也在GitHub上发布，进一步推动了相关技术的应用和发展。</description></item><item><title>经济增速怎么看？新华社：破除“增速崇拜”，在5%左一点或是右一点，都可以接受</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3736027</link><description>中国经济的增长不仅仅关乎数字的变化，而是转向高质量发展阶段，强调经济的质量、效率和动态平衡。尽管GDP增长速度被用来衡量经济发展，但简单强调速度可能掩盖住了潜在的风险和矛盾。2023年前三季度，中国GDP同比增长4.8%，在全球经济增长放缓的背景下保持稳定。中国在推进结构优化和动力转化，中等速度的持续增长目标是5%上下浮动。习近平总书记的讲话强调不再仅仅遵循速度，而是在高质量发展的新常态中，实现经济发展的结构性改善和可持续性。改革开放以来，中国致力于在短时间内实现高收入水平的跨越，提高综合国力。当前，面对国际形势的复杂变化和国内产业的转型，中国经济需要在质量和结构上寻求新突破，以增强创新驱动力，实现更协调的经济发展，提升国民幸福感和开放水平。</description></item><item><title>两个月的美团骑手体验</title><link>https://sspai.com/post/93225</link><description>这篇文章记录了作者作为美团骑手的两个月全职工作体验。工作流程包括在应用程序中上线、接单、取餐和送餐，超时会被罚款。骑手面临的挑战主要是天气因素，如暴晒、高温和暴雨，导致身体不适和工作困难。此外，商家出餐延迟、异常顾客、交通事故和低价拼好饭订单也增加了工作难度。尽管如此，工作也有自由和多劳多得的优点，骑手可以灵活安排时间，并通过努力获得更多收入。作者还分享了骑手之间的互助精神和对社会差距的感悟。</description></item><item><title>科技股力挺美股指齐新高，法国政府将解散，欧元抹去涨幅，OPEC+会前美油跌2%</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3736039</link><description>根据最新消息，美国经济数据疲软，ADP新增加14.6万人，创四个月来最低，ISM服务业扩张速度放缓，且数据公布后美联储加息预期减弱。科技股在此背景下表现强劲，Salesforce和英伟达等公司股价上涨，推动标普500指数上涨0.4%。与此同时，法国政府宣布将解散，导致欧元区金融市场波动加剧。OPEC+会议前夕，市场对原油供应的担忧加剧，导致美油价格下跌2%。整体来看，尽管面临经济数据不佳的压力，科技股依然展现出强大的韧性，市场情绪有所回暖。</description></item><item><title>60多年来首次！法国国民议会通过不信任动议，政府垮台</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3736105</link><description>法国国民议会在12月4日周三通过了针对现任政府的不信任动议，导致总理巴尼耶仅三个月的政府被推翻。这是自1962年以来，法国政府首次因为不信任投票而被推翻。此次事件起因于巴尼耶政府在极右翼和左翼联手反对下，未能推动通过财政预算案。极右党派和左翼的联合对政府的预算案提出了强烈反对，认为其不符合公共财政稳定方针，尤其是在政府大幅增加债务的背景下。法国总统马克龙需在大选后任命新的总理，而执政危机可能持续到明年7月。在政府垮台后，法国经济面临高昂代价，债务市场受到冲击，国际投资者感到不安，评级机构已发出警告，财政状况或将导致债务不可持续。分析指出，法国政坛目前难以达成共识，未来的财政方案或只能仰赖临时预算来维持公共支出。</description></item><item><title>法国公民议会通过不信任动议，政府垮台</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3736105</link><description>法国政府因未能通过2025年预算案而被极右翼和左翼联合推翻。12月4日，法国国民议会以331票支持不信任动议，超过288票反对票，导致总理巴尼耶领导的政府倒台。这是自1962年以来，法国政府首次因不信任投票而被推翻。巴尼耶上任仅三个月，成为1958年以来任期最短的总理。此次不信任投票源于巴尼耶强行通过预算法案，试图通过增税和削减开支来控制法国不断上升的公共赤字。法国总统马克龙需在今夏大选后提名新总理，政治僵局可能持续至明年7月。经济学家警告，政府倒台将导致法国经济付出高昂代价，债务问题将加剧。</description></item><item><title>韩国6个在野党联合提起总统弹劾案，今日下午提交国会</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29543152</link><description>韩国国会消息称，当地时间4日下午，韩国6个在野党联合提起针对总统尹锡悦的弹劾动议案，并于当天下午提交国会。根据计划，弹劾案将于5日正式向国会报告，预计将在本月6日至7日之间进行投票表决。如果弹劾案在国会获得通过，将会送交韩国宪法法院进行最终裁决。一旦宪法法院裁定通过，韩国总统尹锡悦将立即遭到弹劾停职。此举标志着在野党联合行动，对现任总统的执政行为发出严厉挑战，反映出韩国政治格局中的深刻分歧，也将对国家政治局势产生重要影响。</description></item><item><title>App+1 | Follow：信息获取的另一种形态</title><link>https://sspai.com/post/94104</link><description>这篇文章由少数派作者pseudoyu撰写，探讨了信息获取的新方式。作者对新技术充满热情，并在闲暇时使用Logseq等效率工具进行探索。文章强调了在信息爆炸的时代，如何通过创新的工具和方法来提高信息获取的效率和质量。作者通过个人经验分享，展示了如何利用这些工具来优化日常信息管理。</description></item><item><title>两个月的美团骑手体验</title><link>https://sspai.com/post/93225</link><description>文章详细记录了作者在两个半月的美团骑手工作体验。通过描述日常流程，作者展现了这项工作中的挑战与不便：例如高温暴晒、暴雨天气带来的不便，以及配送过程中遇到的问题，包括商家卡餐、不守时的客户、交通事故等。此外，作者提到“多劳多得”是这项工作的积极面之一，在弹性工作时间与可以自由选择工作地点之间找到平衡，让作者还能够享受一些人文自然风景。尽管如此，该职业的艰辛与低回报率，如参与“拼好饭”等活动的低收益，仍给作者带来了不小的困惑。作者也分享了骑手间互相扶持的朴素友情，以及社会各阶层对外卖的依赖产生的思考，体现了不同收入水平和生活现状之间的对比。尽管美团“拼好饭”对骑手和商家都造成了一定压力，但是经济环境的变动很可能使这种趋势扩大。最后，作者表达了对自行车在工作中重要性的感谢。</description></item></channel></rss>